［旗幟鮮明］代表香港嘅時代革命旗，上線喇～～

抗爭運動百日，連登討論反送中運動旗幟的Post 一個接一個
但係全部流於議而不決
有見及此，之前響連登出過一個post 作初步投票
務求收集各路手足意見
統合一支beta 版嘅旗幟袋住先

結果攬炒旗當選
成為代表今次反政府運動的旗幟

旗幟由攬炒標誌延伸而成
五個人字聚首一堂，象徵香港人五大訴求
構圖既似傘、又像花
人字線條稍作修改，以牽牛花代表香港

牽牛花係香港最常見花種之一
花期跟今次運動一樣始於盛夏
牽牛花日本稱之為朝顏，英文為 Morning Glory
喻意黑夜將盡，黎明花開
扣合《願榮光歸香港》「黎明來到，要光復這香港」一句歌詞
加上牽牛花生命力頑強，同香港人一樣命硬

背景色彩使用普魯士藍(CMYK 100, 41, 0, 67)
象徵今次革命如行雲流水 Be Water 的行動哲學
五個人字白色則代表如一的初心
加上白色牽牛花的花語為「充滿喜悅」
以表達我們未來在煲底相見的盼望！

麻煩大家將呢支旗幟帶上街頭
以表達香港運動，遍地開花的精神
祝願
光復香港！時代革命！
五大訴求！缺一不可！

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

麻麻地

AI

2:3

1:2

正喎，推

Push!

【召集】23/9 7點太子始創中心唱國歌

幫推

好柒

只可以講成個活動無大台
更加唔可以用攬炒巴既logo去做

個底色轉做金黃色個效果有冇得睇吓？

咁咪刪呢句直接人人人人人囉
721 811 831 新屋嶺

我明白大家對旗幟都會有各自嘅意見
所以響連登傾國旗嘅post
冇十個都冇八個
大部份都議而不決，冇達到一個結論

因為每一個設計，總有佢「唔完美，要改善」嘅地方
我鐘意一種色、另一個人鐘意第二個圖案
只會無止境咁討論落去

而客觀結果
正正係中共最想見到嘅結局：
香港人永遠造唔出一支代表自己嘅旗幟
加上如果我係隱性三毛
我甚至會刻意亂帶風向、嫌三嫌四，務求唔畀你達成共職

要解決呢個紛爭
我哋用咗一個方法，就係之前搜隻連登其中三至五個候選設計
響deadline 前以會員嘅正負評代替投票
先可以擺脫無限期嘅「討論」
產生出第一面旗幟

當然，呢面旗並晤係一鎚定音
亦冇所謂大台
因為同行兄弟全都都係參與者
所以上面我都放咗ＡＩ出嚟
方便有其他意見嘅人，設計佢哋認為合適嘅設計

最終結局
就係等到前線決定，佢地想用邊一支旗！
但係至少我哋而家有一個beta 版
可以繼續work 落去

加油

推

個理念ok, 但出黎張圖真係
Btw 多謝巴士咁有心

上一個post 另一設計
圖案代表一朵綻放嘅木棉花
木棉又稱「英雄樹」，係香港土生品種，寄意香港如大樹般，雄姿英發，莊敬自強。

紅棉見得多，其實木棉亦有黃色品種

想用邊款
各自決定

老實講，好能醜，有無得型啲，揸住支旗都覺得7

無見過個投票 得嗰幾十人 一百個都無就叫普遍？
一係你就名正言順公投 唔好喺個飛機層搞

冇大台就有呢個問題
冇一個團隊話事
亦都冇一個可以投票而不被騷擾嘅地方

我覺得幾靚
兩張都ok

有冇邊位巴打有辦法
可以收集到好多人嘅意見嘅投票方法？

啲葉如果係尖，可能好睇啲

概念ok白人字睇下可唔可以改幼d 線太肥好似怪怪地（個人意見

我都希望有設計高人出手
但係呢個topic 磨咗一兩個月
根本冇人舉出一個可以達成共識嘅方法
所以唯有先拋磚

我覺得當有人拎beta 版香港革命旗出嚟嘅時候
自然會引到高手出招

好似五舊骨頭

哇呢啲語氣
P牌仔收嗲啦

好似日本黑道徽章

利申：玩得多人中

On撚9

支持!

再舉一個例子
DXG巴寫第一稿《榮光》嘅時候
啲詞同編曲，同而家呢個版本都相差好遠

但係當一堆人幫手填完詞
錄完第一曲
好快就吸引到black blochastra班專業嘅手足仗義相助

兄弟爬山
希望大家幫手推
等連登班隱世高手嚟指點吓迷津

推
有旗有noise
就有繼續落去既力量

唔靚，用返光復香港時代革命黑旗仲好

似5舊斷開左一半既狗骨頭

咁又唔駛歧視P牌嘅
不過當然，如果響批評嘅同時
講得出可以改善嘅地方就更好

兄弟爬山
各自努力！

黃色又多層意思 正

如果大家一路彈唔夠好唔夠靚
我地永世都做唔出一支代表香港人既旗

Sorry 我覺得唔ok

你一係就設計支型過佢既

唔係得把口仲要咁既語氣唔該收嗲

好感動有人明白

幾型 支持
辛苦哂巴打

持支

我覺得轉黃同黑色會有意思d

革命尚未成功，支旗未係時候

國旗最緊要有共識 希望大家做到啦

支持

第一感覺係，好似變臉的面譜。

革命旗初頭唔需要統一，舉多幾款 舉多幾次

大家覺得好就會繼續。

正如口號光復香港，市代革命。到7月初都仲未有人遊行叫。而家已經深入民心。

好柒。。
龍獅靚一百倍。。

agger

時代革命
自

呢個唔錯

牽牛花嘅喻意好正
好貼切
但係支旗就麻麻

呢個幾正

唔支持

呢個

終於有個OK啦 Push！

就係未成功先要有旗

黎個幾好

真係有啲柒

龍獅旗俾中共媒體刻意曲解佢意思好多次啦
次次俾人老屈歸英戀殖

啱

醜

屌我地好撚夾呀

自由香港旗

good

101 出去搞基好嗎

其實我覺得幾靚 由其藍黃色
國旗越簡單越好 易入腦 容易記
利申 讀Design

呢個perfect

Push

贏左先講

之前黃色嗰支旗呢 有冇得改下色

家紋

唔要抽氣扇

意念一流

五個人嘅革命

呢張好似某足球聯賽icon

This one is much better, more impressive

呢支咪好LAW

任何一支黑/藍印有「光復香港 時代革命」白字既旗都係香港既旗
設計無需統一

用字唔用logo係破舊立新
設計唔統一係冇大台既代表
咁已經足夠

好似日本家徽

推 呢個係代表我地呢個運動既顏色

同意

唔好用藍色喇

就咁用返光復香港 時代革命好啲
唔洗特別整咩旗 個人意見

好啊！10.1群p，大家都出來搞基好嗎

搞港獨? 唔好騎劫OK?

+1

我覺得幾好

推上去

屌 屎眼咁樣點做國旗呀

有意思但唔順眼

我覺得幾靚幾好wo
尤其是用人字mix埋五大訴求
個人字本身代表埋香港人同成場運動嘅關鍵

利申： 讀design

太柒啦

呢個好睇幸苦哂樓主

第一眼睇 好柒

真心唔靚
又唔好講到永世咁誇張......
下下你咁講真係冇得繼續討論

底色不如用黑

牽牛花呢個concept幾好

暫時最好，我喜歡

好樣衰

屌喇星又被代表

黃字version好睇D

黑色做底色得唔得？

雖然話審美好主觀，但覺得唔好睇咪話自己覺得唔好睇咯，駛唔駛講到去話好柒好撚柒咁，對自己手足就輕屌啦

之前已經有人話點解冇支代表香港嘅旗，依家有人整埋出嚟又話柒又剩，覺得唔好睇唔緊要，俾意見ok？

我個人嚟講幾鍾意，靚得嚟又有意思

如果真係咁急切要旗 就呢個頂住先 簡簡單單

粉身碎骨旗...真心麻麻
但idea係好

pish

5個人，手拖手，幾好呀

我個人較喜歡黃色字嗰款，黃色多一重意義

點解一定要做出一支代表香港人既旗？

黃底會好d

呢支咪照Fing
冇抵觸
不過作用有啲唔同
用口號而成嘅旗幟，visual impact 永遠唔及一個圖案&標誌

個龜頭打橫左

同意，黃是黃絲，黑是示威衣著主色

深藍底?

用咩都得，唔用洋紫荊就得

push

唔用鮮黃就得

因為不論香港能不能成為一個獨立國家
香港人都係一個民族

一個民族有代表自己既旗，天經地義

超似以前唔知乜署個logo

Agree, 果支好正

兩張都ok,以奪目就金色
唔啱咩用住之後再改變囉，重點係凝聚力同個意義

旗有d柒，但個理念同象徵好正

寓意好好，但睇落始終好似怪怪地

都係呢個好睇d 要顧及出面既市民點睇 洋紫荊易入口 而且藍白好舒服

其實個意思同花想表達嘅意思都唔錯 顏色同公仔唔同意可以再汁

黃絲

變咗藍絲阿伯

似光復香港旗底色

唔一定要框死用圖案

connect一下和理非

希望個底色可以再亮d，聯合國支旗嘅配色就幾好，配埋旗嘅質地(絲質)睇落會好d

P你老母，唔能畀講實話架

西蘭花

我覺得OK

絕子絕孫洋紫對

荊

你夠膽去波蘭講 對當年反納粹義士一D尊重都冇

其實香港被中國植民之前
半個世紀以嚟個color scheme 都係深藍色

乜能野收嗲屌你老母，唔能畀講事實架

雖然之前個獅子頭幾型
唔緊要啦係香港旗就得

藍白色
喪禮咁

香港代表色一向都係海軍藍

如果要用黃都唔好用鮮黃 , 好撚肉酸

呢個好好多

世界杯？

柒

憑咩整咗支旗就代表到香港，你話整咗支旗我支持，但你話整咗支代表到香港我就有保留

點解要揀藍色……

好靚

好冇威嚴唔較莊重，感覺比較he’s

支持用藍白底靚好多
但左上角唔一定要用洋紫荊

屌 7撚到

藍底黃Logo好靚。
講好柒嘅麻煩畀idea，Ban橋畀橋

正呀

呢個唔錯，最緊要睇落舒服，咁對外媒宣傳好有用。之前search過納粹旗，睇落真係唔太舒服，有啲壓抑feel，我地支旗既feel真係好重要。

就我個人而言 就真係戀殖
而家轉左主權搞撚到 污煙帳氣

黃底白字有冇得諗？

唔識嘢侮辱左支旗 我認衰仔

掂！你印好拎上嚟前線 我幫你舉住衝

隻色唔錯
但圖案得罪講句有d柒
之前淨係兩隻色都幾靚

ok喎

不完美可以接受

重點係點解要用攬炒個logo做國旗？

印得
口講唔想被代表嘅人都請努力做一支旗出黎，夠靚我就跟機

警犬都唔想被代表，唔通你要就佢？

收皮la，好L7

係革命旗
唔係國旗

試改用貴氣啲嘅紫底黃花

邊到有得印旗仔

其實兩截色, 黃+黑 就夠

都冇啲美國特色

好多三毛

或黃底紫花

其實出左榮光做國歌中共都唔太care
講到中共最想我地香港出唔到代表自己既旗真係吹大左

點解唔用黃色？少少都冇？

似白化珊瑚 真係麻麻地呢

死BAN 爛BAN 個班 9成係三毛

唔識photoshop有冇巴打可以改改
5個「人」字可唔可以改幼身小小
人組成個圓都差不多size

PPP

方向正確
點都要開始行第一步先

完美印證
Opinion’s like asshole
Everybody gets one

呢啲唔可以頂住先正如榮光啲詞而家都唔適合再改一樣，代表性嘅野要一出就一路用，如果唔係就好似好兒戲咁

但黃咁配藍底唔會有啲怪咩？

其實我有一個提議
點解唔可以好似家徽咁，大家各有各用自己鐘意既旗

到真香港人真正贏果一日
普選既時候再加多個香港旗既投票

香港人團結為一，是一，也是無限
我就覺得現階段唔需要拘泥一幅有共識既旗
各有各做

係 唔知點解勁撚嬲

底色太沉，枝旗一眼望過去死氣沉沉咁好冇生氣
Btw多謝巴打設計

不如試吓黃底白花？

有人話想要黑色 我求其填色比你地睇下做參考

衰過區旗

This la

612 721 811 831 新屋嶺

唔完美 可改善

朵花好樣衰。 。
不過隻色幾靚

同埋唔一定要花

70 年代 , 港英曾經用過呢個圖案代表香港

點解覺得中共唔care 榮光？
你知唔知響微訊微博，國家機器用咗幾大力度又block 又抺黑

對於淨係識用民族主義分化人民嘅政權
幾咁怕香港擁有自己嘅民族！

聽講而家抽氣扇旗都係當年設計比賽第二
拎第一就係支共睇唔順嘅藍色

有冇黃底白花？

只係認同隻色only

紅，白，藍 is better

意念好，但中間個圖案有啲似國際組織咁，色就深藍，白，黃都ok

好似以前日本將軍d家徽

好幾日本果啲家紋

機已熄，揾其他人填

我就覺得好靚，金黃色。

海軍藍一直都係香港專色

如果十一可以見到呢支旗就精彩了

乜撚野事

個理念不錯
但個設計麻麻

有種怪怪地嘅感覺

推推推
呢個唔型
但有國家感

冇香港特色，牽牛花

蛋撻黃

Btw撞色 白色會好啲

就呢個啦

呢個時勢係咪剩係得狗會咁講野
人地講左你得把口講都算
仲要呢啲閪態度就唔該收皮

意識獲勝，You know?
國旗唔係選美

老老實實，唔掂

五大訴求 缺一不可

牽牛花的花語是「稍縱即逝，沒有結果的愛情」。 聽說，每朵牽牛花壽命僅有一日；因此，日本人為牽牛花起了一個淒美的名字，叫做「朝顏」，意思是說在上午綻放的美麗，隨著日落之後，一切也就結束了，沒有將來。

我覺得好靚喎 攬炒萬歲

不如有意見嘅
直接改個ai再post上嚟啦

直接放個pdf ai 咩vector檔出黎等人直接修改其實快d

呢個真係好正

放咗喇

又幾撚靚

代表呢個運動精神既旗姐 又唔係國旗
我覺得唔洗咁嚴謹住既 鍾意既咪舉下睇下其他人有咩回響再修改都得既

黑旗多是海盜🏴‍☠️

你就真係收能皮啦，有無諗過前線感受吖，揸住支咁嘅旗。

牽牛花不太好
香港太多五爪金龍
好易認錯

不如用藍晨花啦
藍晨花只在早上開
好難等到佢開花
但等到遇到佢開花真係好開心
覺得自己好幸運因為期待已久

藍晨花嗰隻藍色簡直係天藍色咁靚
見過既人都會知實在係靚過牽牛花好多
亦都比較少見
仲有等待天空轉蔚藍的清晨的喻意

另外華南龍膽都似呢面旗
我諗緊都係有太陽先開冇太陽就收
都有喻意等待光明

Hoya 毬蘭都好似

🇸🇪

不如直接寫五大訴求，缺一不可

個人覺得白配金黃好似靚啲，黃底白花又靚過白底黃花

仆街啦

用#1個logo代替洋紫荊得唔得？

被代表都算 連揀朵花都咁好意頭

我覺得底色都係有少少沉

仲有如果個logo可以細返少少，少少就得，會好睇啲，宜家有啲太逼既感覺，睇落唔夠舒服

收皮啦屌你老母臭閪 撻句前線出嚟大撚哂？有無前線話柒呀依家 自己死去照鏡睇下咩叫柒啦

推
辛苦晒設計嘅巴打

意思幾好 但樣麻麻地

藍色係自由 白色係平等
黃色黑色代表啲咩先？

我哋用咗一個方法，就係之前搜隻連登其中三至五個候選設計
響deadline 前以會員嘅正負評代替投票
先可以擺脫無限期嘅「討論」
產生出第一面旗幟

THIS IS GREAT

依個花語

180度轉 會唔會好啲 而家呢個有少少頭重腳輕嘅feel

能
係咪腥港警察未學好人話就學人做五毛呀 撚樣

真 佢地係極度care

不過想改帆船做維港，下面座山做獅子山，龍獅做龍&鳯凰，上面隻獅做鴿/鳥

唔識畫圖

夠簡潔同埋每一樣放喺旗上面既嘢都有意義

藍色+白色好似點襯都唔太靚 唔係design人才真係幫唔到你 但有黃色幾重要 個花紋唔好太粗會靚D

朵花係攬炒㗎喎
直接拎人哋設計嚟用喺自己嘢好咩

即使枝旗最尾好撚柒
我都會大大力咁揮
愛國唔係愛旗嘛

屌票

推。

Love it~

P牌仔自卑呀
你係p仔未實話囉傻閪

大推獅鳥旗

返屋企扯5星旗啦屌
你估你而家係老闆屌柒design 員工？

唔反對

但如果直頭拎支旗寫住光復香港時代革命既旗都得

咁你design咯撚樣 得個彈字

雖然我哋意見多多
但都辛苦巴打落手落腳設計
仲搵埋寓意
如果香港人有自己嘅旗而唔係HKSAR過支
無論最後大家傾成個設計點
印出來揮果下
本人真係就咁想像時已經好撚感動
唔該要實現呀
仲有不日煲底除罩
光復香港
時代革命

最後變返做暖色橙色會唔會多啲人接受

五個男人浸溫泉

......

其實個原logo都係攬炒team design既

而且對外國人黎講,啲字就係圖案

黎明來到
要光復這香港

不代表我

唔完美可接受需改善

好

正，推

咁可以黃底黑圖

呢款好啲

之前黃色獅子咪仲好

黃色係人民 黑色可以代表革命 呢個家係由人民發動革命而來

好正，我鐘意
夠晒有象徵意義

可唔可以想辦法加隻freenix或者鶳入去，
因為代表住自由同埋以武制暴

純粹個人建議，不喜勿插

最好就人人心底入面都有一支旗
唔討論唔評價
發夢想帶就帶

想要鶳國旗多啲，獅子象徵獅子山精神，翼象徵自由

黑黃色最好

唔得喎 搞大台？
攬炒講過當佢成為大台 就拉返佢落黎
咩事姐你 樓豬

幾好 支持

老老實實，所有國旗都有象徵同喻意。
唔係話呢支唔好，只係覺得比人感覺似鳩ＵＰ，又可以講牽牛花又可以講木棉花。
五大訴求只係最初步，我覺得等我地成功左，唔可以比五大訴求限死住。
純鳩ＵＰ，勿屌

隻色唔掂

當日推口號嗰時咪又係個個百彈齋主
依家變左身份認同
唔gur嘅人咪自己交個改良出嚟，大家互相切磋自然出到好design

其實, 好似「願榮光歸香港」咁, 我想, 佢地作果時都無想過會有咁大共嗚的, 不過, 點都好, 兄弟爬山, 做左先, 而家都係做支旗, 每樣野, 議而不決係行唔到落去的, 旗就做左, 覺得尼支代表到自己, 就用佢囉.....你都可以做支出來的.... 我信如果其他人有共嗚, 都會用你果支, 大家加油....

攬炒不代表我

其實現階段黑紫荊旗已經夠

代表今次既抗爭
又唔係選國旗
緊係揀代表到抗爭昔既顏色
一睇就知同路人

林鄭 林鄭 林鄭
下台 下台 下台
諗起都打冷震

幾好喎呢支藍白旗而家有名 叫自由香港旗
一支旗有名都好重要 正如青天白日滿地紅旗咁

好撚柒下

唔靚

收返埋佢啦 好撚柒呀

香港節不過而家都無人玩西瓜波啦

黑白有啲ISIS feel
黑黃唔錯

如果咁講嘅話 我覺得咁樣已經好夠

好柒。。。

呢個good 秋天一街都係呢啲花

就係你呢啲能樣，唔能接受現實批評，同政府一能9樣，唔能畀人講實話架

其實打寫係冇問題
你睇下中東好多國家都係寫字

有冇可能同時畫到似花，五個人同遮，咁可以三重意思

其實一直都覺得呢支最好

Sor,真係好柒

黃色可唔可以用雞屎黃 ?

不了

批評真係好易 , 你都設計一張睇過

Prussian Blue

黃色底好啲藍色太暗啦

其實幾好

邊個on9仲提要黑色呀
係咪玩野呀

This is great

點解有成千個like都冇人做英文文宣講黑警亂拉人並襲擊啊婆啊？嗰啊婆有冇事？嗰靚仔放番未？冇人理嘅？

（有圖）太子防暴無差別拉黑衫少年，有個啊婆擋住，好似話：乖孫來㗎，跟住被警察推落地，最後少年被捕

個色系ok ,但個花可以再討論下

係個藍色問題（死人藍加白花）
轉淺藍白花可能好啲

你批評咗啲咩 一啲建設性都冇 又唔講下點樣改善 on99

個人覺得藍色太深色 用番本民前嗰隻type嘅藍色做底會唔會好啲？

太鮮好難做底色

好撚7。。。

ok

幾靚，不過而家要諗下點樣令老一代/政治人物/冇上連登嘅人接受。要解釋清楚個背景

術數上
土黃色係化火 , 化意思係拖慢 , 安撫火紅

而藍, 黑就剋火

所以支共一直好避忌香港支藍旗

用黃黑旗無問題 , 但黃色轉土黃會好啲 , 因為鮮黃係類金 , 被火剋的

個idea係好, 但個樣唔靚, 唔似雨遮
講咗都唔覺似牽牛花或者木棉

藍底

你又真係on能79，咪又係唔能畀意見點改，起碼咪能用深藍色，藍色通都咪能用，變能左狗旗吖

個人覺得靚唔靚就一般 但係背後代表嘅故事 精神就100分

醜到我不想講

呢個幾好
我一望到個意境就係外圍好撚多無腦廢鳩藍絲包圍住
一班係核心做緊正經野既黃絲
追求緊五大訴求

我有個建議
底色可以選擇白（良知）﹑黃（政見）﹑黑（示威者同義士），因為我地依次運動全部都係由依三種顏色組成。而且可唔可以加入一D圖案代表為我地犧牲左既人，新屋嶺﹑跳樓義士等等。我想用依Ｄ黎喚醒返所有人

本身想comment話唔靚
轉左黃色又真係好好多喎

我反而認為要重奪藍旗 , 本民前嘅藍旗就係令共產黨發顛原因之一

藍屍都只敢用粉藍 , 狗屋取消晒深藍設計 , 深藍本質係共產黨大忌

呢張都好啲

推呢枝
btw枝旗有無名?香港旗?攬炒旗?

麻麻地 好似足球

有無 2:1 版本 ?

非原創 sorry

之前黑色洋紫荊呢

用番美國星條旗算...

意思好好，但真係唔靚

舉既人多就會堅，隻歌本身都好少好少人唱，美國旗本身都好少好少人舉

投黃藍

Lorem Ipsum is simply dummy text of the printing and typesetting industry. Lorem Ipsum has been the industry's standard dummy text ever since the 1500s, when an unknown printer took a galley of type and scrambled it to make a type specimen book. It has survived not only five centuries, but also the leap into electronic typesetting, remaining essentially unchanged. It was popularised in the 1960s with the release of Letraset sheets containing Lorem Ipsum passages, and more recently with desktop publishing software like Aldus PageMaker including versions of Lorem Ipsum.

眼見一大堆年輕人 仲去喜茶 炑八 吉野家...最基本經濟制裁都做唔到 點對得住被捕人士？點對得住死去義士？

咁簡單都做唔到 你有咩資格去光復香港？

全部同我加以下Fb 有巴打已綜合哂各區黃店 有埋apps地圖 推己及人

200萬人得7萬人加左

兄弟爬山各有各做 只有團結才能戰勝邪魔

求高手直接將呢張相平面化左佢

顏色：上面深藍下面白
圖案：午夜星空，獅子山，萬家燈火都齊
平面化咗佢就搞掂

背後理念唔錯！

但係我鐘意發光人鏈獅子山同維港！

代表香港既旗一直都有 你同我都見過好多次

獅鳥旗，獅頭代表獅子山，對翼代表自由

Lion Rock

agger同榮光一樣
一開始都係無乜人理

但依支只係革命旗
國旗到時贏咗再公投啦

推咗先

不如叫做
英雄旗

木棉

有冇手足知邊度可以印旗 遲d去外國想帶去

痴線你係唔係想笑死我呀偽前線

jed

我覺得呢款做軍旗perfect

底色可唔可轉做呢隻紫？

夜明珠
底色紫色參考左前面藍加紅,順便代表夜色

鶳唔係重點呀嘛，五大訴求好似重要啲喎

掂

Dont use blue in colour, pls

但#1支旗就係個logo出事...好醜

足球呀呢家？
世界杯？

係邊到投票呀

無所謂 我明就撐
龍獅旗我都尊重
唔似紅底旗

其實呢3枝都好睇

呢個唔錯 不過中間可唔可以唔係五角形 而係獅子剪影
牽牛係夏
獅子代表勇氣

push the idea of lion mixed up with umbrella

如需要地方呻發夢的情緒 但又唔方便留言/CD-ROM 可以TG搵我呻 情緒是需要適當地發洩 不專業的樹洞 光複香港 時代革命

btw其實攞到出街舉完就自然會有高手出嚟改
甚至可能其實大部份人都撐呢

白色有d似白西蘭花，橙黃色幾好

如果可以整個投票就好

好熟口面 同埋好柒

隻黃又幾舒服喎衰鬼
同出面啲輻射黃好大對比

唔撚掂啦

轉咗金黃色呢款好睇啲

不如用Griffin...

正！

好似日本都道府縣旗 不過幾好

up上reddit r/vexillology聽下外國勢力嘅意見

不如你講下點解唔可以？

旗幟、符號、歌曲呢啲都可以凝聚到共同體意識，引起共鳴，建立歸屬感

同埋我唔想用抽氣扇支旗代表香港，就係咁

唔係好靚sor

旗上面寫字係big no no
諗唔倒有咩特別 要寫字先話倒俾人聽你係邊個 會顯得我哋好冇創意

張呢支叫做革命旗ok嘅
香港國旗就麻麻啦

利申: 成日睇reddit r/vexillology

顏色有待改善，有啲死人藍。

牽牛花有好多色，可以唔㨂藍色

其實都唔差

黃色靚過白

的確係嘅

不過你記唔記得任何一支有阿拉伯文嘅旗，係咩樣？

圖案/符號係容易過文字去記憶，
同埋對外宣傳亦可以不分國界，唔受文字所限

呢枝係行船用嘅溝通旗Zulu 點睇

黃代表左2014雨傘
黑係今次2019雷射
紅同藍代表我哋嘅歷史
唔鐘意紅可以改左又變黃(同清政府期)

至於形狀就可以改改 而家全部三角好柒
可能checkerboard或者橫行

揀咗顏色先啦
我點都要黑同黃!!!

呢個靚

坦白講，我覺得都係幾核突下，設計得好急好倉促
我覺得有人見人地整到首歌咁成功，急住係度搶奪地位置

但都支持你覺得靚可以自己拎出黎揮，有人認同就有人跟
或者係某啲重要時刻出現過而有人護旗，成個歷史意義自然出黎

如果到時無咩人支持，都唔好死推爛推，隻藍色其實真心唔靚，港英旗隻藍靚得多
不過如果香港真係要比支咁既旗代表，都只可以認命

個人覺得用呢隻籃白色系

雨傘(弧型加一棟)+魚蛋 (圓型加一棟)

用個一棟(遮柄/魚蛋竹籤) 串連兩個圖形 (弧形+圓形)

代表雨傘革命喚醒左勇武

魚革再喚醒和勇不分，時代革命

唔知有冇人明我講咩

Idea from flag of Vatican city

Idea from the flag Vatican City

有人嘗試已經係好事
唔中意都唔洗咁惡黎屌嘅

我個人都係中意字旗多啲
光復香港 時代革命

直接，有效
唔洗解釋咁多，有共鳴感

我都鐘意

幾好

人人人人人

le個正

呢個idea幾好

樓主 加油呀 同埋多謝你

Concept ok，試多幾colour combination揀下

老老柒柒 其實好柒 但係團結到香港我冇所謂

靚喎

唔錯 讚成

又話無大台 得百幾個正評又搞枝旗出黎做乜

用紅白藍做色個idea 幾好

最緊要有支旗 像徵意義緊要

顏色可以試多啲組合

隻藍太深 可以sharp少少

黑底點睇，黑暗將會過去，我地將會迎向金碧輝煌既未來

真心嘅...靚過港共旗多多聲

黑底金色黑暗將會過去香港再次重生成為國際金融中心

個logo ok
顏色有待改善

易入口 品酒咩
洋紫荊俾人屌到開花啦 唔好用啦

#929GlobalAntiTotalitarianism
#929GlobalMarch

小畫家幫到你

呢張好好多，國旗要所有人認同，要易入口有咩問題？

GOOD, 唔似區旗咁咒香港人無後

國咩旗，都未贏
到時再公投咪得

符號：五個人字並排，圍成一圈，寓意香港人祖先來自五湖四海，但今生今世聚首一堂，為家國前途搏盡無悔，同心同德，堅毅不屈。眾人團結一致，從內核迸發出力量。此外，圖案外形宛如一朵朵綻放嘅木棉花；木棉又稱「英雄樹」，係香港土生品種，寄意香港如大樹般，雄姿英發，莊敬自強。

面色：金黃，象徵平等和團結。寓意香港人同舟共濟，不分化不割蓆，從團結找到力量。另外，此亦呼應香港盾徽內，兩艘黃色舢舨在碧海上乘風破浪。

底色：普魯士藍，象徵自由和本土。圖案下方有着波浪，凸顯自由港嘅海洋性格，亦呼應李小龍嘅「若水」哲學以及2019年嘅流水革命。

黃藍兩色係舊香港旗個龍獅盾徽嘅主色，在此用上除咗配搭富美感之餘，亦顯示歷史傳承。

呢面旗結構、用色簡單，小朋友都畫得出，有象徵意義，亦能呼應時代精神，同時能用寥寥數語概括深邃含義：

意義｜自由、平等、團結、本土
符號｜眾人、木棉花、海洋

—
尺寸：150x100cm
psd檔案下載連結：
高清圖檔，歡迎自由取用

點解要用木棉？木棉代表廣州喎
用白色咪幾好

整多咗兩個修正版，色要試出來，尤其熒幕同實體會有色差

光版

暗版

原版

木棉花
香港土生品種，象徵雄壯、正直、高雅

721 831

有意思，幫推

效果圖

多謝巴打付出

This one good

Ok la

[10.1]主線任務:全港旗桿升起chinazi

好似戰國時代啲大名嘅旗幟

唔再藍色

好樣衰喎

好靚!支持!

黃藍唔錯，背後既意念都唔錯

不如整支正式版鶳旗 好似會有氣勢啲

牽牛花的花語是「稍縱即逝，沒有結果的愛情」。 聽說，每朵牽牛花壽命僅有一日；因此，日本人為牽牛花起了一個淒美的名字，叫做「朝顏」，意思是說在上午綻放的美麗，隨著日落之後，一切也就結束了，沒有將來。 牽牛花是一朵無聲風鈴，在織女牛郎相會的季節綻放，所以人們把它叫做「牽牛花」

牽牛花的花語是「稍縱即逝，沒有結果的愛情」。 聽說，每朵牽牛花壽命僅有一日；因此，日本人為牽牛花起了一個淒美的名字，叫做「朝顏」，意思是說在上午綻放的美麗，隨著日落之後，一切也就結束了，沒有將來。 牽牛花是一朵無聲風鈴，在織女牛郎相會的季節綻放，所以人們把它叫做「牽牛花」。

牽牛花的花語是「稍縱即逝，沒有結果的愛情」。 聽說，每朵牽牛花壽命僅有一日；因此，日本人為牽牛花起了一個淒美的名字，叫做「朝顏」，意思是說在上午綻放的美麗，隨著日落之後，一切也就結束了，沒有將來。 牽牛花是一朵無聲風鈴，在織女牛郎相會的季節綻放，所以人們把它叫做「牽牛花」

衰撚過洋紫荊

推黃色

可摸以拎嚟做港隊嘅旗

順帶想問邊有得整旗？

又出黎R下爆光率
聽講叫做六月花

睇下有無人buy

多謝支持
其實藍色底色會好喲 世上好似冇黑色國旗
但革命旗又冇所謂嘅

靚

覺得郭嘉巴枝旗中間要係呢個圖案而唔係五角形

老細有冇pdf

得AI

用黃色人字仲好

唔知點解好似見到白兵

做乜要限制自己一定跟外國

如果枝旗有埋黑色version仲好

(風水野

理念好好
但唔似旗

呢個靚
但理念又點

國旗對外我覺得圖案表達到嘅嘢會入腦啲
正如我一個用文字做國旗嘅樣都唔記得

時代革命旗做軍旗啦

巴打 不如開個po投票揀咗用咩代表香港先啦？
見到唔同寓意都好好 但未必個個鐘意
其實可以決定咗支旗有咩elements先 然後再俾大家自己投搞
即係大家都唔知大眾究竟想睇到啲咩 用唔用花 用咩花
例如黃色幾條線可以代表黎明 光復 黃絲
剩係用顏色又可以代表事物
好睇設計既理念

舉文字旗當然可以，但如果可以將意念濃縮到一個簡約的圖形上面，運用這個圖型就會比用文字有力。

按照樓上巴打的意見，嘗試修改顏色。大家看看感覺如何。

可以用埋隻獅鳥
代表獅子山下盼望自由的小鳥🐥

邊支國旗好，唔使驚討論到佛誕，印出嚟，印出嚟就confirm到。

用住先

攬炒又話唔做大台
做咩拎人地個logo做旗呀
玩騎劫

支持光復香港個支黑旗多d

抗爭成功先諗啦
成功既話咩旗都舉得 失敗就咩旗都唔舉得 講黎晒氣
革命尚未成功 同志仍需努力 唔好打飛機住

黃色

似啲日本家徽

嘩屌你咁樣係迫人妥協
你印出黎下次發夢帶去睇下邊支有impact囉
好似人地咁帶上雪山
Build 下個 impression 先
唔係上網投下票就當係

有啲Japanese style

請問邊度印旗比較好？

見隔離po手足幾有睇頭

歐盟feel

#wet

唔覺喎，好撚靚

yes

冇大台，亦無意推攬炒團隊做大台
正正因為冇大台嘅精神係「冇leader 冇手下」
各位手足齊齊出力
所以先要咁多人各自判斷用唔用呢個設計
同點樣去修改

當初商討旗幟設計嘅時候
好早已經有意見
認為攬炒旗最能代表呢場運動
不過老實講
我係冇事先徵詢攬炒巴佢哋，可唔可以用佢哋個設計嘅
（所以麻煩有佢TG嘅手足麻煩通傳一聲
細佬TG ）

如果攬炒巴認為唔適合咁用嘅
我哋咪再磨合第二支旗囉

再補充一句
響之前每一個post貢獻設計嘅巴絲打
目標都係一樣
就係做出一支可以代表今次運動嘅旗幟
而且我諗大家都好明白
喺今時今日咁嘅政治環境
設計一幅咁嘅旗
帶畀設計者嘅唔係虛榮，而係白色恐怖；
每一個設計者亦唔會因為出咗個design
得到半分嘅報酬

大家嘅動機純粹而一致
就係為咗香港出一分力

講真,唔靚

呢到唔係好受得人講呢d
可以「比意見」但唔可以話好核突
有個對話平台咁 比完意見又唔係人人岩聽 意見照受 支旗照舊
由前排有人設計左支藍白仿新加坡旗
到榮光歌、到而家又走左支新旗出黎
人人都一窩瘋狗衝好呀好呀
好感動 好代表到我呀咁
真係討論個設計既人、討論代表性既人跟本寥寥可數，
整旗既人，交左一支出黎，餵人地食，
意見聽左又未必做（但呢個都可以理解，做過設計都知最憎就係改design改到2046）
整個建旗既過程就係咁無建設性，
唔識整旗個d，見有支旗就對號入座囉，咩解讀幾牽強都受囉，你覺得唔靚咩？你設計囉！我覺得靚喎！ok啦終於有一支旗！差不多先生
我以前都會comment下
永遠都比人屌到仆街
我而家精啦 大家ok就ok
到佢真係有代表性煮到埋黎咪食
無代表性自然會收皮

幾好喎又

呢個正好多。。。
乜牽牛花真心柒。。。。。。

藍同白？on9？香港嘅顏色係黃黑

支持木棉花
本地品種
英雄樹
正直高雅
雄姿英發
莊敬自強

黃色sharp醒好多 唔錯唔錯

諗起似遊戲個國旗

我就覺得幾靚

呢張先屈機

Push This

呢張最正

不過寓意幾好

推到有高手出黎再改下啲色/設計

其實設計新香港旗可唔可以唔好不斷再用黃色？

#45 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

留返條link畀各位手足

英雄樹

我覺得唔得, 成個感觀差

好鈍.唔靚。

西蘭花咁樣

兄弟爬山，各自努力。

攬炒一路都唔想做大台
你依家咪放人上枱囉

初頭睇以為係消波塊…

似靈堂

你地係想搞一支旗俾全部人睇呀唔係淨係俾香港全部人呀，係全世界嘅人呀。
一支嘅旗就好似一本書嘅封面咁，最重要係簡單易面捉到任何國籍嘅人嘅目光，咁先令人有意思去參透。
得香港人睇得明個啲叫打飛機，全世界都睇得明個啲先叫旗
sorry重語氣咗

將黑黃版再推，大家意下如何？

agree

同意，我地而家係黃喺黑暗中站出來。

運動成功之後可改藍低，而家唔好用藍住。

最中意呢個。

呢個最正！

推到有護旗手

木棉都可以寫番個解釋出嚟：

五人圖案組合成一朵綻放的木棉花

木棉係香港土生品種，秋冬落葉
捱過凜冽寒冬而後花開
初夏飛絮處處，猶如今年香港經歷六月霜
木棉樹幹壯碩而挺直，一樹傲骨，所以又稱「英雄樹」

而且木棉生命力驚人，那怕是多惡劣的環境，都可以挣扎成長
加上耐旱耐風，恰似香港人性格頑強而擇善固執

呢個最好 就用呢個 唔駛再諗

琴日見到呢個 post 見到呢個 logo 我覺得都幾有意義，個圖案深深咁印左喺我腦海入面。但係同時間又覺得好似差左少少嘢咁。所以我 base on 呢支旗嘅藍黃 version 之上做左啲修改。
無專業嘅工具亦都無設計方面嘅知識，所以啲線條對齊係有落差，請見諒 :

1. 原先果五個人字係大致上對稱，同埋企得開啲，線條無稜角，所以望落感覺柔弱左
2. 五人似係圍爐，於是我改一改對腳仔，一邊凹一邊凸，似番個人字同似人向前行，互相 support
3. 隻腳一凹一凸，望出黎就成為左一條波紋。我見其他巴絲打拎出黎嘅例子，例如係獅子頭嘅旗，都有波浪紋，會帶到比人有動感，同時可以講出我哋 be water 而唔係 stand still
4. 啲人靠近左一啲，令中間五角型空間明顯一啲，感覺強烈啲，無咁柔
5. 波紋嘅柔同其他有稄角嘅剛並存。我哋要和理非，我哋要勇武，互相依賴配合
6. 另外仲轉左少少原本個 logo 嘅角度，唔左右對稱，想對稱就要向前轉動，要前進

希望識設計嘅巴絲打們睇完之後唔會爆血管，呢個已經係對初次畫 logo 喺連登回正經 po 嘅我嘅最大鼓勵。
P.S. 我人都有整到黃黑版本，不過依加手頭上無圖，有我可以再放上黎

😍幾好喎

呀，漏左一點
獅子頭/山嘅旗 喺我眼中真係十分威武，軍旗黎講真係一流，然而我會想到一點 (有啲悲觀) ：咁如果無左獅子山，香港咪會無左

但其實唔係呀，香港之所以係香港，係因為我哋有一班願意擁抱香港價值嘅香港人。所以我會偏向以有人字元素嘅旗。能夠代表呢個城市，都可以代表到人

少少愚見，多多指教

式樣係其次
呢個設計意念算最貼近呢次運動
1. 人係重點，不論在港港人、在外港人或者全世界支持我哋嘅外國人，不分地域
2. 人人凝聚共識同力量 不分不割
3. 五大訴求 缺一不可
4. 期望有日煲底相見
5. 牽牛花或者木棉花個含義都好正面
6. 人字對外國人嚟講算係易認易寫嘅中文字，解釋起嚟都容易。人字象形，將字放入logo而唔使簡化縮寫(唔同英文)應該得中文先做到睇到嘅人應該都會印象深刻

一幅圖代表到咁多嘢已經好好
支持 多啲鼓勵

印啦國殤用

唔錯

都話傾吓傾吓就有高手出手

可唔可以改隻底色做黑色？

Update 咗AI 畀大家
請慢用～

1:2

2:3

AI

柒到你呢

請多多指教

一扭斜少少唔對稱
硬係有啲怪怪哋
所以我忍唔住又移番正佢

各位武運亨通

2隻色都靚 但黑底有抗爭味少少 藍底國旗味重啲
If you know what i mean

我有一個大膽的想法：

直同橫一人一隻色 (已移正圖案依加左右對稱)

黑色好適合做抗爭旗，但唔適合做國旗
藍黃果個我始終覺得個顏色麻麻地，但又講唔出應該點改

18區榮光旗

18區人民 相隔自由既海洋 守護著自由光明既半島&港島
星星代表人民 榮光歸於人民 榮光歸於香港

Agger 樓主介唔介意試下畫個尖version
我唔識畫圖呢d

我見到啦
睇圖個到 尖個個幾好

好睇

意義好過牽牛花，但唔係五瓣

都算肉酸

No blue in colour. Pls.

呢個係現段最好嘅設計 可以試左先

黑黃

有無開group

提供拙作比大家加工

最尾果幾張就係我放上黎果幾張圖

可否畀一張淨係得個花，同埋個底係透明？
想睇黑底白花，唔要顯示線，但係想個花再逆時針轉少少。
🍰 🍰 🍰

收到
趕住出去做人鏈，之後再改啦

出門啦

又修尖返個角